**广昌县**是[中国](../Page/中国.md "wikilink")[江西省](../Page/江西省.md "wikilink")[抚州市所辖的一个](../Page/抚州市.md "wikilink")[县](../Page/县.md "wikilink")。总面积为1612平方公里，2003年人口为22.9万。

## 荣誉

2016年江西广昌获“[世界最大莲池](http://www.chinadaily.com.cn/interface/yidian/1120781/2016-07-10/cd_26028930.html)”吉尼斯世界纪录认证。

主办方现场介绍，中国广昌姚西景区莲池面积为1624.88亩，约1.08平方公里。

“最大的莲池面积为1.08平方公里，这项新的吉尼斯世界纪录称号是2016年7月9日在中国江西广昌创下的”，随着吉尼斯世界纪录大中华区官方认证官Maggie
Luo宣布认证结果时，全场爆发出欢呼和掌声。

2018年8月，国务院扶贫办公布[2017年第一批达到脱贫摘帽条件的县区](http://www.xinhuanet.com/politics/2018-08/17/c_1123285623.htm)，广昌县在列。

## 历史沿革

南宋，绍兴八年（1138年）析南丰县南部三乡置广昌县，因道通闽广，隶属建昌军，故名广昌。
元朝，属建昌路。
明朝，洪武二年（1369年）二月，改建昌为肇昌府，九月改为建昌府。直至清末广昌均隶属建昌府。
中华民国元年（1912年）废府，广昌隶属江西省。
中华民国三年（1914年），广昌属豫章道。
中华民国十五年（1926年）废道，县由省辖。
中华民国二十一年（1932年）02月，广昌、南丰两县合并为南广县。
中华民国二十二年（1933年）04月，复原建县，
中华民国二十二年（1933年）08月，广昌析出南部置赤水县。
中华民国二十三年（1934年）09月，广昌与赤水两县合并为广赤县。
中华民国二十三年（1934年）10月，复名广昌县。
1949年10月，广昌隶属宁都专区。
1952年属抚州专区，
1954年7月改属赣南行政区（赣州地区）。
1983年7月27日，将赣州地区的广昌县划归抚州地区管辖（国函字\[1983\]146号），
1983年8月，正式划入抚州地区。现为抚州市辖县。
1984年，设置苦竹镇（赣府厅字\[1984\]275号）。
1984年5月31日，塘坊公社分设塘坊乡、大株乡（赣府厅字\[1984\]166号）。
1985年3月15日，撤销甘竹、头陂、赤水、驿前乡，设置甘竹、头陂、赤水、驿前镇（赣府厅字\[1985\]160号）。
1985年8月30日，撤销沿江乡建制，划归旴江镇管辖（赣府厅字\[1985\]457号）。
2001年10月22日，撤销苦竹镇、新安乡，划归旴江镇管辖；撤销高虎脑乡，划归驿前镇管辖；撤销大株乡，划归塘坊乡管辖；撤销柯树乡，划归头陂镇管辖（赣民字\[2001\]485号批复）。
2016年2月15日，经江西省人民政府批准，撤销广昌县塘坊乡，设立广昌县塘坊镇。
2016年4月6日，正式撤销塘坊乡，设立塘坊镇。

## 行政区划

广昌县下辖5个镇6个乡。盱江镇、头陂镇、赤水镇、驿前镇、甘竹镇、千善乡、水南圩乡、长桥乡、杨溪乡、尖峰乡、塘坊乡。

## 地理

广昌地处[武夷山脉西麓](../Page/武夷山脉.md "wikilink")。东西为山地，中部为[抚河谷地](../Page/抚河.md "wikilink")。

广昌属[亚热带季风气候](../Page/亚热带季风气候.md "wikilink")。

## 交通

  - 公路：[206国道](../Page/206国道.md "wikilink")
  - 铁路：[鹰汕铁路](../Page/鹰汕铁路.md "wikilink")（鹰潭--抚州--瑞金--梅州--汕头）铁路（规划中）

G35 济广高速公路(广昌段)

## 文化教育

## 语言

广昌县通行的方言属于[赣语抚广片](../Page/赣语.md "wikilink")。县境内驿前镇口音类似石城，甘竹镇则类似南丰。

## 风景名胜

  - 摩崖石刻
  - [龙凤岩](../Page/龙凤岩.md "wikilink")，属[丹霞地貌景观](../Page/丹霞地貌.md "wikilink")
  - [驿前镇明清古建筑](../Page/驿前镇.md "wikilink")
  - [赤水镇定心寺](../Page/赤水镇.md "wikilink")
  - 高虎脑五次反围剿战斗遗址
  - [杨溪水库](../Page/杨溪水库.md "wikilink")
  - [青桐水库](../Page/青桐水库.md "wikilink")
  - 抚河之源
  - [甘竹镇赤溪村曾出土过](../Page/甘竹镇.md "wikilink")“中华之最”的[恐龙](../Page/恐龙.md "wikilink")[化石](../Page/化石.md "wikilink")

## 历代名人

## 特产

[莲花](../Page/莲花.md "wikilink")，被誉为“白莲之乡”。

## 外部链接

  - [广昌县政府网站](https://web.archive.org/web/20080917105736/http://www.jxgc.gov.cn/)

[广昌县](../Page/category:广昌县.md "wikilink")
[县](../Page/category:抚州区县.md "wikilink")
[抚州](../Page/category:江西省县份.md "wikilink")

[赣](../Category/国家级贫困县.md "wikilink")